——官僚

1.

一个苏联克格勃特工和一个美国中情局特工互相吹嘘各自的机构是如何的杰出。 
那个克格勃特工首先发言说，“我们拥有你们美国过去15年里所有导弹发射的详细数据。” 
中情局特工说：“这不算什么。我们中情局掌握着你们苏联未来15年里所有当选的中央委员名单 。”

2.

老将军和小孙子散步

小孙子问老将军：“我以后可以成为将军吗？”

“当然可以。”

“那我可以成为元帅吗？”

“那不可能，元帅们都有孙子。”

3.

苏联式的选举：

第一次苏联式的选举是由上帝发明的。上帝把夏娃带到亚当面前，并宣布道：“选择你的妻子吧！孩子。”

4.

“下次选举的结果会是怎样的？”

“没有人知道。有人从中央委员会那里偷走了下次选举的确切结果

5.

在格鲁吉亚共和国的学校中，老师正在让学生们说说自己的父亲。

“图拉什维里，说说你的父亲。”

“我爸爸种橘子。他把它们带到莫斯科销售，赚了不少钱。”

“你呢，布里泽？”

“我爸爸种月桂叶。他把它们带到莫斯科销售，赚了不少钱。”

“你呢，克里维泽？”

“我爸爸在反贪污和投机倒把分局工作。每次布里泽和图拉什维里的爸爸去莫斯科的时候都会去看看我爸爸。因此他赚了不少钱。”

“你呢，查维查瓦泽？”

“我爸爸是生物工程师。”

全班大笑。

“孩子们。”老师严肃地说，“不要把快乐建立在别人的悲伤之上。”

6.

问：可以用收取的贿赂交党费吗？

答：如果你是一个真正的共产党员，那就可以。

7.

通过卫星发射到太空的狗这一事实科学地证明了，任何母狗都能升到不可思议的高度。

8.

在会议上，农庄主席在历数苏维埃政权给了普通人多少实惠：

“你们看玛丽亚·彼得洛夫娜，她原来是一个普通的农民，现在却管理一个俱乐部；你们看别拉捷娅·费道洛夫娜，原来也是一个普通的农民，现在管理一个图书馆；你看斯捷潘·米特拉发内奇，原来是一个十足的傻子，现在却是党组织的书记。”

9.

某日苏联举行国庆游行，沿着大街开来了炮兵、机械化步兵、坦克、自行火炮、战术导弹、战略核导弹，破坏力一个比一个大；队列末尾却是两个带公文包的矮子。

在看台上勃列日涅夫惊讶地说：“这两个人破坏力比核导弹还大！他们是什么人？”

克格勃头子说：“不是我的人。”

国防部长说：“没见过他们。”

苏联总理说：“他们是国家计委的……”

【计委：计划经济委员会；纪委：纪律检查委员会】

10.

工人说：我们已经是共产主义了。

有人问：为什么?

工人说：我们实现了各尽所能、各取所需的分配原则。

什么？那人又问。

工人说：你没见我们的领导各取所需、工人各尽所能！

11.

“在苏联是否可以存在两党制？”

“不，不可能，因为我们养不起。”

12.

问：什么国家最富？

答：苏联。它已经被贪了五十多年了，但还没有被贪光。

13.

问：听说莫斯科奥运村的房子是由特殊材料制成的，请说一下，它的成份是什么？

答：我这就回答你：10%的水泥和90%的麦克风。

14.

——为什么我们执行总路线那么慢 ?

——因为每次党代会转的弯太大。

15.

问：什么单词以R开头且没有结尾？

答：重组（Reorganization）。

16.

问：听说在 1980 年在苏联会建成共产主义，这是真的吗？

答：不，现在换成举办奥林匹克运动会。

17.

——有 40 颗牙4条腿的是什么东西？

——鳄鱼。

——有4颗牙40 条腿的是什么东西？

——政治局

18.

苏联一个桥梁专家访问罗马尼亚时被邀到自己罗马尼亚的同事家做客。客人夸奖主人的别墅非常豪华。主人把客人带到窗前：你见到了那座桥了吗？客人：看见了。主人：这就是原因所在！为了建造这座桥我节省了一些钱。

过了一年，罗马尼亚工程师回访，他夸奖主人的别墅非常豪华，主人把客人带到窗前：你见到有桥了吗？罗马尼亚工程师：没见到。

苏联桥梁专家：这就是原因所在！

19.

捷克人先是建造一个东西，剩下的贪光；而苏联人是先贪得差不多了，余下的用来建造。

**笑话的现代版本（第一条不一定准确）：

越南：事办好了，省下的钱贪没了，人进去了。

俄罗斯：事大致办好了，钱全贪没了，人没进去。

美国：事办了一半，钱全没了，谁查谁死，不能查，只能继续加钱，好在美国有钱。

英国：事根本没办，钱全没了，随便查，所有人清清白白，经得起考验。

20.

问：什么被允许，什么被禁止？

答：在英国被允许的被允许，被禁止的被禁止；

在美国不被禁止的都被允许；

在德国不被允许的都被禁止；

在法国什么都被允许，包括被禁止的；

在苏联什么都被禁止，包括被允许的。



——真理报

1.

问：尼克松来莫斯科时，他和赫鲁晓夫绕克里姆林宫赛跑并跑了第一，我们该怎么报道？

答：“在国际长跑比赛中，我们的第一书记同志获得了光荣的第二名，尼克松先生则为倒数第二。”

2.

演讲人在做关于五年计划成就的报告：在列宁格勒新建了一个电站。

大厅里有人说：“我刚从那回来，那没有什么电站。”

演讲者没有回答，继续说：“在斯大林格勒已建成了一个化学厂。” 大厅里有人说： “一周前我在那里，那里没有什么化学厂。”

演讲人：“同志们，你们最好少东游西逛的，要多看一些报纸！比如《真理报》！”

3.

我们知道世界的新闻

——从塔斯社的反驳和辟谣中。

4.

问：为什么柜台上的黄油都不见了？

答：全在苏维埃光芒的照耀下融化了。

5.

在调查表上有这样一个问题：在执行总路线时你动摇过吗？

拉宾诺维奇回答道：“我和总路线一起动摇。”

6.

——拉宾诺维奇，你经常读报纸吗？

——当然，要不我怎么知道我们过着幸福的生活？

7.

拉宾诺维奇出差，要到三个城市去，它们是：华沙，布拉格，还有巴黎。华沙和布拉格是苏联控制的、而巴黎属于罪恶的资本主义帝国。

到了华沙，他发给单位一封电报，写着：自由的华沙万岁！——拉宾诺维奇。

到了布拉格，他发给单位一封电报，写着：自由的布拉格万岁！——拉宾诺维奇。

到了巴黎，他又发给单位一封电报，写着：巴黎万岁！——自由的拉宾诺维奇。

第三封电报发回后，单位马上召集了党代会谴责拉宾诺维奇，并要做出组织结论。在会议中间，拉宾诺维奇突然走进了会场。全场哑然。

拉宾诺维奇说道：“我非常感兴趣，你们是怎样理解自由的。”

8.

拉宾诺维奇被开除出党，原因有三个。

甲：当政治局书记来到他的办公室的时候，那里还悬挂着赫鲁晓夫和勃列日涅夫的肖像：

“你为什么你到现在还没有摘掉这个傻瓜？”

“是哪一个？ ”

乙：看到政治局委员豪华的葬礼，拉宾诺维奇说：

“真是浪费钱财，用这些钱我能安葬所有的政治局委员。 ”

丙：书记问：“为什么没有参加最后一次党的会议？”

“我哪知道哪个是最后一次。 ”

9.

亚历山大、凯撤、拿破仑做为贵宾，参加红场阅兵。

——我要是有苏联的坦克，我将是战无不胜的！亚历山大说。

——我要是有苏联的飞机，我将征服全世界！凯撤说。

——我要是有真理报，世界现在也不会知道滑铁卢！拿破仑说。

10.

全世界进行对关于大象的最佳书籍的评奖大赛。

法国人递交了一册精装的《大象家庭内的三角恋研究》

英国人提交了一套《大象与世界贸易》

德国人提交了24卷本的一套《大象学综介》

美国发放了一百万份传单，上面写着：“赢大象，不需购买。”

苏联提交了三卷书，题目如下：

《第1卷：大象在伟大的十月社会主义革命中的作用》

《第2卷：大象在世界上最进步的苏联社会的光芒中的快乐生活》

《第3卷：苏联——大象的祖国》

11.

一个男的在报亭买了一份真理报。

摊主好奇地问道：“同志，每天早上你都在我这儿买真理报，可连翻都不翻开就扔掉，为什么？”

男人答道：“我只对头版感兴趣。我在等一份讣告。”

摊主奇怪了：“可是头版上没有讣告部分啊？”

男人答道：“我向您保证，我想看的讣告会上头版的。”

12.

问：消息报和真理报有什么区别？ 
答：在真理报上没有消息，在消息报上没有真理。 
（注：《真理报》和《消息报》分别相当于苏联的《人民日报》和《参考消息》）

13.

“瑞典能否建立共产主义”？

“不能。”

“为何？”

“列宁同志说了：共产主义不在山那边。”

14.

问：苏联人民真的不需要立体音响设备吗？

答：原则上，是的。人们从各个方向听到的东西几乎都是一模一样的。

15.

幼儿园的一个小女孩写了首小诗，朗诵起来：

我家有只大花猫，生下三个猫宝宝，猫眯个儿还没长，喵喵喵喵都入党……

园长大喜，夸奖一番：党委下来检查，乖乖你就上吧……

检查团来了，小孩朗诵道：

我家有只大花猫，生下三个猫宝宝，猫眯个儿还没长，喵喵两个都入党……

园长低声提醒：三个，不是两个……

小孩委屈道：可是……可是另一只已经睁眼了……

16.

问：报纸和广播什么最有用？

答：当然是报纸。你不能用电视擦桌子，你不能用电视擦屁股。

17.

——苏联人第六感的什么方面最发达？

——高度的满足感。

18.

问：里海鳊是什么？

答：这是鲸的一种，它能游到共产主义。如果游不到，说明它是反革命。

19.

问：怎么才能知道共产主义已经到来？

答：将在广播和报纸上宣布。如果那时还剩电视的话，还会通过电视宣布。

20.

苏联领袖被邀请到法国巴黎访问。法国官员带他到处看看，他对国防总部、巴黎地下铁、凯旋门、国画馆、高速公路网和闻名世界的TGV快铁都不感兴趣。当法国官员带他到巴黎艾菲尔铁塔前时，他忽然对铁塔很感兴趣。他对法国官员问道：“啊哈！巴黎是不是有九百万人口？”

法国官员：“您说的一点都不错。”

领袖洋洋得意道：“哈哈，终于找到了，原来你们巴黎九百万人共享一台钟塔！”
